其實香港人有時比人感覺咁自私自利都係因為善忘

秋葉原事件6年後 兇手弟自殺：加害人家屬不能有幸福

2008年日本秋葉原街頭隨機殺人事件，造成7死、10人輕重傷，震驚日本社會。而兇手加藤智大的家人，因為不堪媒體的追蹤和社會異樣的眼光，在事發6年後，兇手的弟弟在2月選擇結束自己的生命、母親因為罪惡感崩潰住院、原本在銀行工作的父親也離職隱居，成為另一個因為秋葉原殺人事件被毀掉的家庭。

有「步行者天國」之稱的東京秋葉原在2008年發生震驚全日本的街頭無差別殺人事件，當年25歲的加藤智大先是用貨車衝撞5名路人，接著用刀子瘋狂亂砍，造成7人死亡、10人輕重傷的慘劇。事後他的父母出面向社會大眾鞠躬道歉，母親甚至哭到腿軟下跪，但外界對他們的瘋狂追蹤還是沒有停止。
當時日本媒體紛紛指向是母親的「虎媽教育」讓原本開朗的加藤智大變得陰沉孤僻，最後犯下滔天大罪，結果讓加藤母親因此充滿強烈的罪惡感崩潰住院。原本在銀行擔任要職的父親也被迫離職，卻仍然不斷接到恐嚇電話，最後只好一個人隱居起來。而他的弟弟則在6年後選擇結束自己的生命。
加藤智大的弟弟在自殺前一周，將6年來的日記手札寄給周刊，內容吐露多年來如何活在「殺人犯弟弟」的陰影下。他寫道「加害人的家屬，只能在陰暗的角落悄悄生活，不能擁有和一般人一樣的幸福。」，提到自己在事件後因為記者一直上門，必須不斷搬家換工作，原本論及婚嫁的女友也因此離開他。
手札中也記下他6年來是如何努力擺脫哥哥的陰影生活，卻只能一次又一次更加深刻地感覺到，背上「殺人犯弟弟」的標籤如同烙印般無法揮去，「逃不掉」的絕望感最終讓他選擇結束自己的生命，甚至連死前向周刊寄出手札時也是用化名「優次」，而不願寫出真正的名字。

原文網址: 秋葉原事件6年後 兇手弟自殺：加害人家屬不能有幸福 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

係日本, 你做壞事比人追殺到你天腳底加埋連坐法 香港人轉個頭就唔記得, 結果三五成群個大王都就黎出得獄了

windows 中毒，藍畫，wannacry
香港人轉頭唔記得

但香港人有樣野一定記得，自己利益一定記到死個日

施君龍又點計

大富大貴

係因為懦弱
所以咩壓迫都會用忘記去應對

日本：
NHK TBS TVAsahi TVTokyo FujiTV
唔同人睇唔同台有唔同諗法
多台相爭 人民當災 無日安寧

中國香港：
TVB1分 TVB2台 TVB英文台 TVB新聞台 TVB網上重溫
間間茶餐廳部部電視機都大一統長開播住
TVB話冇問題 = 香港人覺得冇問題（安寧）